# Настройка конфигурационных файлов для модуля Perception

**!NB** Приведенные ниже инструкции актуальны для Apollo 8.0 и могут поменяться в следующих релизах, так как модуль Perception активно перерабатывается.

## Структура конфигурационных файлов

Каждый компонент модуля Perception работает с одним или двумя каналами, представляющими данные с какого-либо сенсора. У компонента есть конфигурационный файл, в котором указываются название канала(ов), имена сенсоров, некоторые флаги, некоторые общие параметры и ссылка на файл пайплайна. 

Структура конфиг файлов на примере распознавания по лидарам (оставлены только базовые имена файлов):

 - ```dag_streaming_perception_lidar.dag```                 ← DAG файл запуска модуля;
   - ``perception_common.flag``                             ← Файл с общими для всех компонентов модуля параметрами; 
     - ``global_flagfile.txt``                              ← Файл с глобальными флагами;
     - ``sensor_meta.pt``                                   ← Файл с описанием сенсоров;
   - ``fused_lidar_bpearls_detection_conf.pb.txt``          ← конфиг компонента;
     - ``lidar_detection_pipeline.pb.txt``                  ← Пайплайн компонента;
     - ``cnnseg128_param.conf``                             ← Конфиги конкретного алгоритма на одном из этапов пайплана;
     - ...
  
Для упрощения работы с конфигами сами dag файлы и рабочие конфиги лежат в репозитории со всеми остальными конфигами и не копируются в модуль Perception. Исключение - конфигурации этапов пайплайнов, которые ссылаются на дефолтные пути в модуле Perception.

## Адаптация конфигураций к изменению сенсоров

Для адаптации конфигов к имеющимся сенсорам необходимо:

1. Указать текущие каналы с данными в конфиге компонента;
2. Добавить сенсоры с актуальными файлами внутренних и внешних параметров (см. параграф ниже);
3. Поменять названия сенсоров в конфигах на актуальные;
4. Модифицировать параметры согласно формату данных в топиках:
    1. для камер:
         - Убедиться, что разрешение изображения в канале соответствует разрешению в файлах внутренних параметров. Иначе - пересчитать параметры;
    2. для лидаров:
         - Убедиться, что количество точек в канале не превышает максимально заданного значения в файле [i_ground.cc](modules/perception/common/i_lib/pc/i_ground.cc).

## Добавление сенсоров

Параметры сенсоров, участвующих в распознавании, расположены в директории, путь до которой задается в файле ``perception_common.flag`` в поле  ```obs_sensor_intrinsic_path```.

Для каждого сенсора*, данные которого использует модуль Perception:

1. добавляется новый сенсор в файл sensor_meta.pt по аналогии с имеющимися камерами и лидарами;
2. В директории ```*car_config_path*/perception_conf/sensor_params``` добавляется файл трансформаций с названием ```*sensor_name*_extrinsics.yaml```;
   1. Для камер так же добавляется файл внутренних параметров: ```*sensor_name*_intrinsics.yaml```;
3. У камеры для распознавания полос:
    1. родительский фрейм должен быть фреймом одного из лидаров (тоже добавленных этим же способом);
    2. для лидара родительского фрейма надо создать файлы:
         - ```*lidar_name*_novatel_extrinsics.yaml```, где описать трансформацию novatel → лидар;
         - ```*lidar_name*_height.yaml``` - файл с указанием высота лидара над уровнем земли.


\*Объединенное облако точек со всех лидаров привязано к одному лидару. Поэтому для модуля Perception достаточно лишь добавить основной лидар, к облаку которого добавляются все остальные.

## Пайплайны

[Описание пайплайнов](README.md#pipelines)

Наиболее часто меняющееся поле в конфигах пайплайнов - "sensor_name", - которое необходимо установить в соответствии с используемым в текущий момент сенсором. Остальные параметры можно опционально менять.  
